[經濟攬抄] 第三季 GDP 跌3.2%

政府統計處公布本地生產總值(GDP)預先估計數字，本港第三季經濟按年增長為2.9%，是自2009年金融海嘯後首次錄得季度按年跌幅，亦遠遜於第一季的0.6%和第二季的0.4%輕微增長。第三季GDP按季計，跌3.2%，是連續兩季錄得按季負增長，即本港已陷技術性衰退。香港上一次經濟衰退已是2009年初，當時GDP連續4季按季倒退。

第四季仲有得好多下跌空間